<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ERzählt on dekuso's blog</title><link>https://dekuso.blog/tags/erz%C3%A4hlt/</link><description>Recent content in ERzählt on dekuso's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>© dekuso</copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 20:17:33 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dekuso.blog/tags/erz%C3%A4hlt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ERzählt: Ende</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-ende/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 20:17:33 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-ende/</guid><description>Viel war passiert. Nach 2 Jahren stand er wieder vor seiner alten Wohnung. Vor dem Haus seiner Wohung. Er wohnte dort nicht mehr, hatte sie unterwegs mit Hilfe seiner Eltern gekündigt.
Viel war passiert. Er hatte (&amp;hellip;) gut kennengelernt. Besser als andere. Sie hatte ihn kennengelernt. Wesentlich tiefer in ihn hineingeschaut als seine engste Person. Seine Freundin war ihm nicht so nah gewesen wie seine Reisepartnerin. Sie waren kein Paar, keine Romanze, nichts dergleichen.</description></item><item><title>ERzählt 12: weggefährtin</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-12-weggefaehrtin/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 20:15:38 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-12-weggefaehrtin/</guid><description>Kennen war vielleicht übertrieben. Aber bekannt könnte man schon sagen.
Sie erblickte ihn auch. Er hatte unwillkürlich angefangen zu lächeln.
Sie kam auf ihn zu.
Vor ihm stand seine Retterin aus dem Park.
&amp;ldquo;Was ein Zufall&amp;rdquo;, sagte sie, als er aufstand. Sie breitete die Arme aus und bot eine Umarmung an. Er nahm sie überrascht an.
Ihre Offenheit war angenehm. Nicht zu aufdringlich.
&amp;ldquo;Ja total. Was machst du hier?&amp;rdquo;, antwortete er, als sie sich lösten.</description></item><item><title>ERzählt 11: aufbrechendes ei</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-11-aufbrechendes-ei/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 20:18:36 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-11-aufbrechendes-ei/</guid><description>Nach drei langen Tagen wurde er endlich entlassen. Nach dem ersten niedergeschlagenen Tag, hatte sich die Freude und Aufregung auf die Weiterreise in den folgenden zwei immer weiter aufgebaut. Als er nun also die Mitteilung bekam, er könne gehen, hielt er es kaum aus, die letzten Formulare auszufüllen.
Mit der letzten Unterschrift und das Fallenlassen des Kugelschreibers sprach er sich nun frei. Endlich konnte er wieder gehen, wohin er wollte. Er war sogar noch freier als vorher.</description></item><item><title>ERzählt 10: queste</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-10-queste/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 11:55:32 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-10-queste/</guid><description>Er starrte aus dem Fenster.
Blau wurde zu Orange. Orange wurde zu schwarz.
Sein Blick blieb gleich: matt.
Seine Augenbrauen zogen sich im Grübeln zusammen.
Warum ihn? War es nicht seltsam, wie sie aus dem Nichts kamen und seine Tasche wollten? Was hatte er getan, um die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen? Er hatte da doch nur entspannt. Gut, sie meinte, es sei ein Park, den sogar die Leute von hier meiden.</description></item><item><title>ERzählt 9: hilfe</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-9-hilfe/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 21:41:04 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-9-hilfe/</guid><description>Vogelgezwitscher weckte ihn. Die ersten Sonnenstrahlen hatten die fliegenden Bewohner der Erde geweckt, die jetzt ihren Teil taten, dass jeder den nächsten Tag auch ja nicht verschlafe.
Er blinzelte verwirrt beim Anblick auf den freien Himmel und die Baumkronen über ihm.
Dann tat ihm alles weh. Und mit dem Schmerz kam auch die Erinnerung an den Ursprung.
Sein Gesicht pochte, seine Seite und Rücken stachen und sein Hals brannte.
Er schloss die Augen und versuchte sich auf die Seite zu drehen.</description></item><item><title>ERzählt 8: fremder abend</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-8-fremder-abend/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:02:46 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-8-fremder-abend/</guid><description>Er schaute nach dem Ausgang. Die Schilder waren alle unverständlich beschriftet, doch die Symbole halfen ihm, die Treppe nach unten zu finden.
Seine Füße huschten die Stufen hinunter und nach ein paar Schritten befand er sich vor dem Eingang des Bahnhofs.
Es erwarteten ihn eine dicht befahrene Straße und allerlei Menschentrauben, die alle ihren eigenen Zielen nachgingen.
Aufregung ließ sein Herz schneller schlagen. Er war endlich da. Diese Szene hatte er sich so oft ausgemalt und jetzt war sie Realität geworden.</description></item><item><title>ERzählt 7: reise</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-7-reise/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 18:57:09 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-7-reise/</guid><description>Der Zug kündigte sein Ankommen mit lautem Quietschen der Bremsen an und kam langsam zum Stehen.
Ein letzter Abschiedsdrücker auf dem Gleis.
&amp;ldquo;Mach&amp;rsquo;s gut und komm mir heil nach Hause&amp;rdquo;, sagte seine Mutter besorgt. &amp;ldquo;Ja, keine Sorge, mach ich&amp;rdquo;, sagte er bestimmt und mit einem Lächeln in der Stimme.
Sie lösten sich voneinander. Er drehte sich um, setzte seinen Rucksack auf und schulterte seine Duffelbag und machte sich auf zu seinem Wagon.</description></item><item><title>ERzählt 6: tränen</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-6-traenen/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 17:14:09 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-6-traenen/</guid><description>Er war nun schon seit zwei Wochen bei seinen Eltern. Die Spaziergänge mit dem Hund heilten ihn Stück für Stück und auch sein Lieblingsessen schmeckte ihm immer wieder.
Seine Mutter hatte ihn vorgestern gefragt, wie es denn [ihr] ginge.
Das war beim Mittagessen gewesen.
Sein Löffel blieb auf halbem Wege in der Luft hängen. Er hatte es ihnen noch nicht erzählt.
Er musste wieder an die Szene im Supermarkt denken. Daran wie schlimm es ihm ergangen war.</description></item><item><title>ERzählt 5: kinderzimmer</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-5-kinderzimmer/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 15:19:21 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-5-kinderzimmer/</guid><description>Er nahm ihm sein Halsband ab und wischte mit einem Handtuch über seine dreckigen Pfoten. Mit dem Leckerli im Maul konnte er es kaum erwarten, endlich in die Wohnung zu kommen. Sein Schwanz verriet seine Aufregung.
Er öffnete die Wohnungstür ein bisschen und der Hund quetschte sich durch den kleinen Spalt sofort hindurch zu seinem Lieblingsplatz. Dort angekommen, legte er sich hin und begann seine Beute genüsslich zu zerknabbern.
Er folgte ihm in die Wohnung und wurde umgeben von einem wundervollem Duft.</description></item><item><title>ERzählt 4: lichtbüschel</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-4-lichtbueschel/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 17:55:14 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-4-lichtbueschel/</guid><description>Der Zug fuhr ein. Mit ihm standen nur 4 andere Leute auf dem Bahnsteig.
Er überlegte nochmal, ob er wirklich alles abgeschlossen hatte. Aber es konnte gar nicht anders sein, er hatte alles nochmal vor dem Gehen überprüft. Allerdings in Hektik, weil er mal wieder zu spät losgegangen war.
Die letzten Meter zum Gleis hatte er rennen müssen.
Er griff seine Duffelbag vollgestopft mit seinen Klamotten und rückte nochmal den Rucksack zurecht.</description></item><item><title>ERzählt 3: entscheidung</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-3-entscheidung/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 05:40:41 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-3-entscheidung/</guid><description>»Fuck. Fuck. Fuck. Fuck. Fuck. Fuck.«
&amp;ldquo;FUCK!&amp;rdquo;, brach aus ihm heraus. Er war auf dem Weg nach Hause. Zum Glück waren die Straßen recht leer. Es gab nur eine ältere Frau mit ihrem Hund, die ihn beide verwundert anschauten.
Er schaute verlegen zur Seite.
Wieso musste er sie ausgerechnet im Supermarkt getroffen haben? Und so?
»Fuck. Fuck. Fuck. Fuck. Fuck. Fuck.«
Sein Schädel hörte nicht auf. Er konnte nichts dagegen tun.</description></item><item><title>ERzählt 2: supermarkt</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-2-supermarkt/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:41:52 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-2-supermarkt/</guid><description>abend 17:02 Uhr
Er schloss die Badezimmertür hinter sich und begab sich auf den Weg zur Küche. Er wohnte alleine, keiner konnte ihn in seiner Trübseligkeit stören. Er musste niemandem etwas vorspielen. Seine Füße stoppten vor dem Kühlschrank. Wieder ein Gerät ohne Verstand, welches seinen Befehl bis ans Ende seiner Tage ausführt. Seine Stirn warf Falten. Wüsste er doch nur seinen Sinn in dieser Welt! Er öffnete den Kühlschrank und blickte einen Moment hinein.</description></item><item><title>ERzählt 1: nachtzimmer</title><link>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-1-nachtzimmer/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 22:44:28 +0100</pubDate><guid>https://dekuso.blog/posts/erzaehlt-1-nachtzimmer/</guid><description>nacht Er betrachtete die Decke seines Zimmers. Das schüchterne Licht, das durch sein Fenster schlüpfte und durch die Gardine davor gebrochen wurde, warf seinen Schatten auf die Decke und offenbarte seine Geheimnisse. Geschichten von weit entfernt, von anderen Zeiten.
Es war 00:28 Uhr.
Er sollte eigentlich schon schlafen, aber irgendetwas hielt ihn wach. Sein Körper, ausgebreitet auf dem großen Bett, reglos. Als würde dieser nur darauf warten, dass der Verstand ihm in die Welt des Träumens folgen würde.</description></item></channel></rss>